一個有關熱力學既問題

問題:
假如能量守恆定律(熱力學第一定律)成立

即:
孤立系統的總能量保持不變
係真既

咁請問宇宙係唔係一個孤立系統?
換句話問，即宇宙的總能量是否一個constant?

咩叫孤單系統

睇你咩理論
單一宇宙黎講
姐係宇宙就係所有野
咁佢一定係isolated system
但如果有multi universe 既話
佢地係咪isolate 就答你唔到

呢個係咪isolate system可唔可以透過佢既膨脹速度決定?

事實係宇宙膨脹緊，即有外加能量入呢個宇宙內

但有另一種說法係暗能量既支持
然而我仲未清楚佢既原理
唔知道佢究竟係外加能量定係宇宙既內能

但宇宙膨脹的確值得研究

呢個係最尖端既問題黎
其實連dark matter 存唔存在都去唔到99%sure
同埋dark energy 應該係宇宙內能
佢只係唔active 同你唔可以用其他方法observe到
唔代表佢唔係宇宙既野

另外好睇你信邊套
有人覺得宇宙係無限膨脹
有人覺得係脹到極點又會縮返

isolate既問題我自己覺得就同宇宙結構有關
如果係single universe 咁佢點脹都仲係一個isolate system
而且如果用脹到極點縮返黎睇
變大只係令average energy 降
但ttl energy 都係conserve

再up落去就會變string theory 之類討論

conservation of energy

巴打識String theory？
如果isolated system成立 宇宙既滅亡就可以確定

如果太空整到個核發電站
假設有技術可持久發電到燃料用完
點樣用電黎提供宇宙動力